用假車牌瞞欠債紀錄 兩警判社服

2018年12月19日

用假車牌瞞欠債紀錄 兩警判社服

陳毓鈞向警察儲蓄互助社瞞欠債借貸紀錄，六度申請貸款共50萬元。

【本報訊】居於鴨脷洲海怡半島的男警員，其電單車因套上假車牌兼亂停泊於區內公屋停車場泊位，事後亦涉未有按警方要求提供司機身份等資料，昨於東區法院被判240小時社會服務令。裁判官指被告庭上的抗辯純屬虛構，此案或會令其失去警隊工作，惟這是他咎由自取。同一法庭緊接對另一位隱瞞欠債借貸紀錄的警長判刑，他原被判監10個月但獲重審，昨判80小時服務令。

官斥知法犯法

首案被告吳文傑（41歲）早前被裁定「沒按照書面要求提供資料」罪成，裁判官指吳為個人私利，有計劃地製造假車牌，方便停泊電單車，知法犯法。此案或許會令其失去警隊的工作，白費多年在警隊的努力，惟他咎由自取。吳亦沒有如實向警方透露就是涉案的司機，可判處18個星期監禁。惟裁判官表示無論如何，報告顯示被告有悔意，亦已扣押四星期，最終判處社會服務令。吳出庭自辯時自稱患精神病，惟辯方求情指，精神科醫生判斷他的精神狀況適合社會服務令。

另一案的被告陳毓鈞（48歲），去年初被裁定六項欺詐罪成判監10個月。他早前上訴得直重審，再次被判六罪罪成，2009至2013年間向警察儲蓄互助社隱瞞欠債借貸紀錄，六度申請貸款合共50萬元，報告顯示陳有悔意，有太太支持，沒有案底，當差28年，曾因本案被囚禁三個月，並已還清欠款，感化官建議判社會服務令。但裁判官指陳填寫表格時刻意不申報欠債紀錄，涉及不誠實行為；惟考慮到陳服務警隊多年，並不是存心借錢不還，亦已還清欠款，接納他有悔意，並指他轉任私人司機，收入會較以前低，其妻健康欠佳難找工作，陳責任重大，故判處社會服務令。

案件編號：ESCC1422/18,ESCC689/18

■記者廖希呈

上一則
上一則
警拘撞車黨 落網男涉四案

下一則
下一則
沙螺洞村民阻保育 環團申禁制令

GOAL

又扼正評

警超聯
Ole ole ole

個個黑警比人捉就有精神病 但又可以配槍當差 特區公安又加一分

香港警察
成日犯法

社服 咁都有得簡寫